<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<help title="DatAdmin">
<h2>Export - vícero souborů</h2>
<ul>
    <li>Slouží k exportu databáze do adresářové struktury</li>
    <li>Seznam souborů zobrazuje seznam šablon jmen souborů - tedy z jedné položky v seznamu se může ve 
        skutečnosti vytvořit více výsledných souborů, v závislosti na datech v databázi</li>
    <li><b>Jméno souboru</b> - šabloná jména souboru. Obsahuje plnou cestu k souboru. 
    Může obsahovat také jména sloupců ve tvaru #SLOUPEC# (jméno sloupce se převede na velká písmena) 
    z výsledku dotazu uvedeného níže.</li>
    <li><b>Typ souboru</b> - může obsahovat jednu z možností:
        <ul>
            <li>Šablona</li>
            <li>Python</li>
            <li>BLOB</li>
            <li>Tabulková data</li>
        </ul>
    </li>
    <li><b>Dotaz</b> - Obsahuje dotaz do exportované databáze, který je příslušný k vybranému souboru. 
    Pro každý pro řádek výsledku dotazu se vytvoří jeden výsledný soubor (Aby se soubory nepřepisovali, 
    je nutné ve jménu souboru použít sloupce z výsledku dotazu ve tvaru #SLOUPEC#).</li>
</ul>

<h2>Typ souboru BLOB</h2>
Je nejjednodušším typem souboru. Do souboru se vloží obsah jednoho BLOB pole. Pole se specifikuje
SQL dotazem. Je možné (resp. ve většině případů nutné) v dotazu použít odkazy na zdrojový sloupec
ve formátu #SLOUPEC#.
<h2>Typ souboru Python</h2>
Obsahuje skript v jazyce Python. Do výsledného souboru je přesměrován stream sys.stdout, takže všechno,
co je vypsáno příkazem print, se objeví ve výsledném souboru. Odkazy na zdrojové sloupce jsou dostupné jako 
proměnné ve tvaru _SLOUPEC_ (písmena jsou převedena na velká). Nejobecnější formát souboru. 
API přístupu k databázi z důvodu častých změn zatím není 
zdokumentované, v případě zájmu se prosím zdarma obraťte na podporu DatAdmina, mail@datadmin.com .   
<h2>Typ souboru Tabulková data</h2>
Umožňuje exportovat do libovolného výstupního formátu pro export tabulky, který implementuje potřebné protokoly
(např. CSV, HTML). Je nutné zadat dotaz (opět s referencemi na hodnoty sloupců ze souboru ve tvaru #SLOUPEC#).
<h2>Typ souboru šablona</h2>
Je skoro stejně obecný typ souboru jako Python, ale je daleko snažší na použití. Do výsledného souboru se zkopíruje
obsah textového pole s tím, že je možné použít některé speciální tagy (podobně jako u PHP nebo ASP.NET). Často jsou použity 
výrazy/přikazy v Pythonu. Ve všech jsou dostupné proměnné _SLOUPEC_ (veslkými písmeny) z řádku výsledku dotazu 
zadaného u souboru.
<ul>
    <li>&lt;%= výraz v Pythonu %&gt; - vyhodnotí výraz a zapíše na výstup</li>
    <li>&lt;@= select ... @&gt; - select příkaz - výstup by měl obsahovat jednu hodnotu, 
    ta je přímo vypsána na výstup. Úseky SQL příkazu uzavřené v složených závorkách {} jsou interpretovány jako
    výrazy v Pythonu - takto je možné přikaz SELECT parametrizovat.</li>
    <li>&lt;@ select ... @&gt; ... sekce, která se opakuje pro každý řádek výsledku SELECTu ... &lt;@ end select @&gt;<br/>
    Jednotlivá pole výsledku jsou dostupná pod názvem _sloupec_ (malými písmeny, takže se neplete se jmény 
    sloupců daných dotazem u souboru). Slovo "select" musí být malými písmeny.</li>
    <li>&lt;@ for <i>proměnná</i> in <i>výraz</i> @&gt; ... &lt;@ end for @&gt; klasický for-each cyklus. </li>
</ul>

</help>