<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<help title="PHP Tunel">

<h2>Kdy použít PHP Tunel</h2>
<p>PHP Tunel je vhodné použít tehdy, pokud máte někde (např. na freehostingovém serveru) MySQL databázi, na kterou je 
možné se připojit pomocí PHP skriptů, ale není možný přímý přístup zvenku. Funguje to tak, že na server se nahraje PHP soubor,
který dělá dotazy na MySQL databázi. DatAdmin pak komunikuje s tímto skriptem přes protokol HTTP. V okamžiku, kdy je nastavení 
nakonfigurováno, už víceméně nepoznáte, jestli pracujete s databází přímo nebo přes PHP tunel.</p>
<h2>Jak nastavit PHP Tunel</h2>
<p>
V menu zvolte Soubor >&gt; Připojit, vyberte "PHP Tunel" a zvolte jméno připojení. Ukáže se průvodce vytvoření připojení.
</p>
<h3>Základní nastavení</h3>
<ul>
    <li>
        Tlačítkem "Uložit phptunne.php" uložte PHP soubor, souboru dejte indeligentní jméno s příponou .php (dále budu předpokládat, že se jmenuje 
        phptunnel.php). Tento soubor přes nahrajte na (např. přes FTP) webový server, který má přístup na MySQL databázi.
    </li>
    <li>
        Do pole URL zadejte URL včetně protokolu, které ukazuje na PHP soubor - např. http://koks.wz.cz/phptunnel.php.
        V prohlížeči by se při přístupu na toto URL měla zobrazit hláška o tom, že slouží k PHP-tunelování.
    </li> 
    <li>
        Přejděte na další stránku průvodce. Pokud předchozí nastavení nebylo provedeno správně, krok není možné provést. 
    </li>
    <li>
        Do pole server zadejte adresu databázového serveru, pod jakou ho vidí webový server - nejčastěji localhost nebo 127.0.0.1 .
    </li>
    <li>
        Uživatelské jméno a heslo - myslí se k databázi. 
    </li>
    <li>
        Pole databáze můžeme nechat předvyplněné textem (Všechny databáze) , nebo se dá vybrat jedna databáze (pak bude mořno 
        pracovat jen s touto jednou databází). Pozn. - pokud nemáte právo na puštění příkazu "SHOW DATABASES", je nutné jméno 
        databáze vyplnit ručně, jinak s připojením nebude možné rozumně pracovat. 
    </li>
</ul>
<h3>Pokročilé nastavení</h3>
V tomto nastavení se dá nastavit HTTP login/heslo a nastavení proxy serveru.
<ul>
    <li>
        Autentifikace - <b>Login, Password</b> - přihlašovací jméno, heslo HTTP autentifikace
    </li>
    <li>
        HTTP Proxy - <b>Server</b> - adresa proxy serveru, ve formátu http://proxy.cz:port , implicitně by se měla použít adresa z defaultního prohlížeče 
    </li>
    <li>
        HTTP Proxy - <b>Login, Heslo</b> - přihlašovací jméno, heslo k HTTP proxy serveru
    </li>
</ul>

<p>
    Toť vše, OK to vše potvrdí a přípojení je hotové. (Pokud se nezobrazí, zvolte "Obnovit" v kontextovém menu kořenového uzlu)
</p>

</help>
